
\section{Práticas Curriculares}
\label{sec:praticas}

No âmbito do curso, as práticas curriculares que proporcionam a articulação entre a teoria e a prática são realizadas das seguintes maneiras:

\begin{enumerate}
		\item Disciplinas com aulas teóricas e práticas: na nova proposta curricular contida neste PPC,
		cerca de 25\% dos 249 créditos de aulas do curso correspondem a atividades práticas e laboratoriais;
		\item Desenvolvimento de projetos (projetos transversais, projeto final de graduação etc);
		\item Estágios supervisionados, obrigatório e não obrigatório.
\end{enumerate}

\section{Estágio Curricular Supervisionado Obrigatório e Não Obrigatório}

Este PPC introduz o Estágio Supervisionado Obrigatório, com um mínimo de 210 horas, equivalentes a 14 créditos de aulas práticas. O PPC permite também ao aluno realizar Estágios Curriculares Não Obrigatórios como atividade complementar e de extensão, conforme regulamentos constantes dos Anexos.

O \textbf{Estágio Supervisionado} é atividade obrigatória no curso. Para alcançar a sua finalidade, associando o processo educativo à aprendizagem, o estágio precisa ser planejado, executado, acompanhado e avaliado dentro de normas de procedimentos específicos e bem definidos e também estar de acordo com os pressupostos que norteiam o projeto pedagógico do curso.

O estágio curricular deverá ser realizado da seguinte forma:

\begin{itemize}
 \item Possuir uma carga horária mínima prevista de 210 horas;
 \item Para fins de integralização curricular só será considerado válido o estágio realizado após a conclusão do \textbf{sétimo semestre};
  \item \textit{O estudante não poderá cursar, simultaneamente ao estágio, mais que 8 créditos}. É fortemente recomendado que o estudante se dedique exclusivamente ao estágio curricular durante o período letivo;
  
  \item O desempenho do estagiário será avaliado: (i) Por meio de um \textit{relatório de estágio}, que deverá ser um \textit{relatório técnico} e não de acompanhamento, elaborado pelo próprio estagiário de acordo com orientações fornecidas por uma Coordenação de Estágio; (ii) pelo Supervisor Acadêmico, por meio do preenchimento de formulário próprio; (iii) pelo Supervisor Técnico por meio do acompanhamento das atividades desenvolvidas pelo estagiário e preenchimento de formulário próprio;

  \item O estudante poderá requerer equivalência de atividade profissional que esteja exercendo na área de Engenharia com o estágio curricular, desde que este esteja apto a realizar o estágio.
\end{itemize}

